### Gruumsh, Bjorke und das Duergarverließ
02.05.23

Am nächsten Morgen machen wir uns mit Gruumsh auf den Weg. Wir laufen mit zwei Stunden Abstand vor der Karawane her. Wir erreichen den Sumpf und nach einer Weile treffen wir auf einen Hochelfen, der von drei Duergaren verfolgt wird. Wir stellen uns vor ihn und töten zu fünft die Zwerge. Wir erfahren von dem Hochelfen, dass er *Bjorke* heißt. Er weiß aber nicht mehr, was vorher passiert ist. Da die Duergaren eine potentielle Gefahr für die Karawane darstellen, beschließen wir, das Gebiet zu untersuchen, aus der *Bjorke* und die Zwerge gekommen sind. Wir finden einen Tümpel mit einer Illusion eines Steins in der Mitte. Gruumsh verlässt uns, um der Karawane Bescheid zu sagen. Wir untersuchen die Stelle des Steins und finden unter dem Wasser eine Klappe. Bei Öffnen der Klappe fließt kein Wasser ab und als wir hinabsteigen, sehen wir, dass das Wasser von einer unsichtbaren Barriere oben gehalten wird. Unten finden wir einen kleinen Raum mit verschlossener verstärkter Tür. Wir werfen einen explosiven Kristall auf die Tür in der Hoffnung, dass jemand kommt um nachzuschauen. Es kommt tatsächlich ein Duergar, den wir überwältigen, als er die Tür öffnet. Wir fesseln ihn. Da er sich stark wehrt, verspreche ich ihm, dass ihm nichts passiert, wenn er kooperiert. [Keine Ahnung mehr, was wir mit ihm geredet haben] Wir untersuchen die Räume hinter der Tür. Ein Weg führt in das Verließ von *Bjorke*. Der andere Weg führt in einen Wohnraum, wo wir auf zwei weitere Zwerge treffen, die wir angreifen. Im Laufe des Kampfes kommt noch ein weitere Zwerg aus einem anderen Raum hinzu. *Kargan* wird mehrmals bewusstlos und ich heile ihn aber am Ende schaffen wir es zu gewinnen. Einer der Zwerge hatte einen besonderen Dolch, der psychischen Schaden verursacht, den ich nehme. Wir ziehen uns zurück, um uns zu sammeln.  